民權觀察接3嚴重個案 差幾吋可致命 警方非法用催淚彈射胸

民權觀察接3嚴重個案 差幾吋可致命
警方非法用催淚彈射胸

【反送中】

【本報訊】6.12反送中示威演變流血衝突，警方暴力清場令多名和平集會市民受傷。截至周日傍晚，民權觀察已接35人求助，包括27名受害者，指控警方不當行使警權甚至武力，投訴涉25宗催淚彈、7宗胡椒噴劑，以及共11宗毆打及不當使用警棍。團體成員王浩賢指，3宗屬嚴重個案受害人均為和平示威者，最嚴重一人遭警方以催淚彈直射胸口，按國際指引屬非法武力，射高或射左數吋可致命，故促當局成立獨立調查委員會，檢討警方處理示威手法，以免重蹈覆轍。

記者：鄧溢禧 珉 晴

相關新聞：外交部：不容峯會討論香港問題

民權觀察成員王浩賢指，上周五成立「警暴受害者支援平台」，短短三日已接35人求助，分別為27名受害人與8名目擊者。王指已有3宗嚴重個案，受害人均是6.12的和平示威者，惟終遭警方暴力清場。最嚴重一人遭警方以催淚彈直射胸口，留下一個雞蛋大小的圓形深紅瘀痕，王指若該子彈再向高發射就會擊中頸喉或頭，或向左幾吋已是心臟，均可致命。他補充，據日內瓦有關執法者使用武器指引，表明用催淚彈射擊上身及頭部屬非法武力。

有受害者遭從後襲擊

另一宗嚴重個案，受害人在金鐘夏愨道被警方驅趕，遭速龍小隊揮警棍從後突襲令他倒地，警員再以長盾牌施襲，當他嘗試回望時，再被胡椒噴霧直射臉部，受害者指共被警棍毆打十多下。另一受害人則指遭多名警員以警棍、盾牌及拳腳圍毆，即使倒地後仍持續，終需被警員拖離現場才獲急救。相隔一周，三名受害人手腳、頸背等多處瘀痕未退，最長傷口更達八厘米。王斥警方使用過份武力是客觀事實，明顯觸犯國際人權法標準。

法政匯思成員楊嘉瑋認為，特首應成立獨立調查委員會調查警權濫用問題，「搵真相、搵原因、檢討制度問題」。因委員會有運用司法程序權力，又有傳召專家與政府官員能力，加上制度保障受害證人不會因出庭而成為在場證據被秋後算賬。委員會主席多數由退休大法官擔任，較投訴警察課及監警會獨立。他續指，警隊可向委員會申請資料保密，由委員會審視及批核，保障警方機密。國際特赦組織補充，過去10年聯合國已三度批評香港監警制度不夠獨立。

律師林正文建議，委員會可調查警方是否在五大範疇中失當，包括使用過份武力、警員編號及委任證欠奉、不當截停搜查、侵犯病人私隱，以及警力指揮架構，另亦應調查行政會議、特首、律政司和警務處對「暴動」定義。團體表示會協助受害人循民事、刑事訴訟，強調獨立調查委員會可建議警方制訂指引，避免流血衝突再發生。

相關新聞：示威者狙擊稅局入境處 林鄭續龜縮 行會再停開

上一則
上一則
連登仔向鄭若驊發最後通牒

下一則
下一則
涉近拍示威者交警方 攝記協主席遭罷免

外交部：不容峯會討論香港問題
示威者狙擊稅局入境處 林鄭續pop縮 行會再停開
藍絲社團到警總送龜苓膏
工會撐警 消防員斥黑箱作業
連登仔向鄭若驊發最後通牒
涉近拍示威者交警方 攝記協主席遭罷免
11監警前委員聯署 促獨立查衝突
伊院三人小組查篤灰護士
速龍隊無編號 市民申覆核
冒陳美齡斥上街「智障」 屈胡志偉掟磚 連環假訊息 藍絲玩陷害
僅18%人滿意政府 林鄭「無法再管治」
自由黨促張建宗代林鄭宣佈撤回
汪明荃認同鬧林鄭「母親論」
譚志源：條例冇可能返到轉頭
狠批中國人權法治 瑞典拒移交紅色通緝犯
百人名單 女巨貪排首位
無懼恐嚇 留美港少女誓發聲
71%台灣人撐港反送中運動
民間馬拉松抗爭趁G20向習施壓

屌 佢一陣又話係條友郁先打中架喇

屌佢老母

隻腳咁嚴重似係畀班仆街用盾鋤落去
屌你老味咁撚樣唔係發洩係乜？

全部都係想攞命

屌佢老母死班癲狗